%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[14pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-paternault}
\usepackage{2021-pablo-beamer}
\usepackage{2021-pablo-tikz}

\begin{document}
\begin{frame}[plain]
  Voici la courbe représentative d'une fonction définie sur l'intervalle $\left[ -2;5 \right]$.
  \begin{center}
  \begin{tikzpicture}[very thick, xscale=1.6, yscale=.7]
    \draw[dotted, darkgray, xstep=1, ystep=1] (-2, -3) grid (5, 3);
    \draw[-latex] (-2,0) -- (5,0);
    \draw[-latex] (0,-3) -- (0,3);
    \foreach \x in {-2, -1, ..., 5} {
      \ifthenelse{\equal{\x}{0}}{
      }{
        \draw (\x,0) node[below]{\x};
        \draw (\x,{0.1}) -- (\x,{-0.1});
      }
    }
    \foreach \y in {-3, -2, ..., 3} {
      \ifthenelse{\equal{\y}{0}}{
      }{
        \draw (0,\y) node[left]{\y};
        \draw (-.1, \y) -- (.1, \y);
      }
    }
    \draw [cyan] plot [smooth, tension=0.6] coordinates {
      (-2, 1)
      (0, 3)
      (1, -1)
      (2, 0)
      (3, -3)
      (4, -1)
      (5, 3)
    };
    \draw (0,0) node[below left]{$O$};
  \end{tikzpicture}
\end{center}

  \begin{enumerate}
    \item Tracez le tableau de variations de la fonction.
    \item En regardant ce tableau uniquement, donnez les valeurs maximum et minimum prises par la fonction.
  \end{enumerate}

\end{frame}
\end{document}
